# NoADB -- 禁用adb

## 简介

Android 调试桥(adb) 是一个通用命令行工具. 在您的手机上，有一个被称为"adbd"(adb daemon)的服务，它负责与主机进行通讯。

这个工具可以让开发人员便捷地安装或调试软件。但是，它也可以:

- 安装并运行可疑的软件
- 读/写几乎所有的手机数据 
- 录屏、截屏

从安卓4.2.2开始，系统在启动adb调试时会弹出会话框，询问用户是否允许该电脑的调试。但是别有用心的人可以通过社会工程学(或者暴力)迫使您允许其电脑调试。此模块可以完全关闭adb daemon，所以没有人能通过adb访问您的手机。

## 如何安装

在"Magisk Manager"中刷入此模块，重启手机。

您可以将手机连接至电脑上，执行`adb devices` 来验证模块是否有效。您应该得到以下结果:

```
root:~$ adb devices
List of devices attached

```

## 如何禁用此模块 (重新启用adb)

在"Magisk Manager"中禁用此模块，重启即可。

## 故障调试

- 安卓系统: "USB调试已连接"

  此模块通过创建一个shell进程直接禁用adb服务，所以安卓系统无法接收相关的信号。尽管您可以看到此提示，没有人能使用adb连接您的电脑。

- 连接电脑后无法传输文件/将手机从电脑断开后仍然提示"USB已连接"

  这是一个已知的Bug。您可以重启手机解决它。或者您可以仅在需要此模块时启动。

  正好由于无法传输文件，这个也可以说是个Feature，所以不会修复。(笑